工聯會籲立法禁蒙面 陸頌雄指全球多國有例可循

獨媒特約報導）行政長官林鄭月娥日前稱，會動用法律法治手段作止暴制亂。繼民建聯後，工聯會社會事務委員會下午亦到政府總部請願，要求當局訂立禁蒙面法。工聯會立法會議員陸頌雄稱，全球多個民主和自由的國家均有禁止蒙面的法例，「表達光明正大的訴求，點解要蒙面？」

陸頌雄認為，示威者的暴力指數越來越嚴重，包括使用的武器包括汽油彈和鐵枝，在街上遇到政見不同的市民時，更會作出追打。他質疑，暴力情況持續，市民的生命及財產都未能得到保障，所以必須立法。

工聯會成員到場高叫「表達正面訴求，何必掩人耳目」、「香港需要和平，才有好發展」和「暴力升級，香港攬炒」等口號，但陸頌雄和趙資強等人均要「睇貓紙」，才能完整唸出口號。陸頌雄指出，暴力示威者的蒙面，令警察在搜政及舉證時面對很大的困難。他形容，示威者蒙面時，能無包袱般做出暴力行為，強調《逃犯條例》修訂已壽終正寢，目前應聚焦討論止暴制亂。

反送中運動至今持續兩個多月，警察拘留了超過900名示威者。陸頌雄炮轟，暴力示威者的行為已嚴重影響香港的國際聲譽，呼籲當局積極考慮進行反蒙面法的立法工作。他指，禁蒙面法在全球多國均有成功案例，包括美國、德國、西班牙、瑞士和瑞典等，希望香港政府效法。

工聯會東區區議會副主席員趙資強則稱，暴徒現時已有恃無恐，蒙面令警方執法困難，希望政府思考如何做多一點。趙資強同樣斥責示威者的行為，批評掟磚和掟燃燒彈的人都是意圖要令香港攬炒。他提到，日前到銅鑼灣崇光百貨逛街時，對商場水靜河飛感到可惜和難過，「既然咁正義，剝低個口罩去去抗議啦。」

記者：梁筱琁、麥倩怡